---
title: 听着节拍敲手指
date: 2018-04-14 02:35
tags: 游戏 生活
shortlink: iin
---

我喜欢节奏感强的音乐，戴着耳机，听着音乐，再跟着音乐的节拍，一边敲手指一边抖腿，那感觉真是太棒了。但那是一件缺乏成就感的事情，听了半天音乐，也就说明自己咸鱼了半天，手指敲地时间长了，也会感觉很累。而且因为敲手指没有一个标准的方式，经常会觉得自己敲地没有合拍，那感觉就不是特别爽快了。

<!--more-->

于是很早我就在想，要是有一种游戏，它的唯一玩法就是按着音乐的节奏敲手指，要是有这样的游戏就好了。但当时的我没有去做任何了解，只是将这个想法憋在了肚子里。因为我觉得，这需求太小众了，才不会有人做这样的游戏的。

结果显然我错了，这样的游戏不但有，而且还有一大堆！它们就叫做「音乐游戏」，简称「音游」。

一次，我在网上看到了一个叫 osu! 的电脑游戏。出于好奇，我就把它打开来看了看，然后就发现，自己终于找到了梦寐以求的，玩法是按照音乐节奏点鼠标的游戏。但是 osu! 很难，做为新手的我连中等难度都过不去，没多久便放弃了。「音乐游戏原来这么难」，抱着希望破灭的失落，我将玩音乐游戏的想法抛之脑后。

一天，我又看到贴吧上有人在安利 osu! ，我回想起当时被虐地惨不忍睹的自己，摇了摇头，还是算了……不，我还是要试一试！抄起鼠标，我再次挑战了曾经将我阻挡的沟壑。出乎我的意料，那些曾经把我虐地死去活来的 Normal 难度，这次玩起来却没有那么困难了。于是我开始认真的了解 osu! ，知道了按 Z 和 X 键来分担右手压力的方法，努力着向更高一步进发。可是无论我多么努力，那些 Hard 难度在我的眼中还是像地狱一样可怕。「怎么会有能过得去的人嘛」，我嘟囔着，又删除了 osu! ，「除非有触摸屏，那才会好一点，可是这样的话，对于没有触摸屏的人不是不公平了吗？」

在去往堂哥的拜访中，我终于染指到了一台 Surface （第一代），Windows 8 的破烂缩放机制让它的屏幕不忍直视，但见到它，我还是按捺不住自己想用它来试一试 osu! 的心情。但当时似乎 osu! 还没有为触摸屏适配好，要点击到一个音符，需要双击，而拖动是正常的，这大大增加了难度，还不如鼠标呢。然后我找来了鼠标，但是……


![蓝屏]({baseurl}/images/2018/04/inaccessible-boot-device-windows-8.pngw980ssl1.png)

（跑题了跑题了）

不的不提到的是，我在第一次看到 osu! 的介绍的时候，介绍的人把它叫做「节奏大师」，以至于我一直以为「节奏大师」就是 osu! 的中文名。以至于我后来见到了腾讯的《节奏大师》，都以为那是山寨的。

看到我把 osu! 叫做「节奏大师」，我的堂哥觉得很奇怪，便拿出了腾讯出品的国民级手游——《节奏大师》并展示了他的宏伟战绩，还向我介绍了他是怎样加入《节奏大师》的一个游戏社群，并且每周还要做任务，一点一点达到现在的位置……惊讶得我说不出话来。除了惊叹他的成就以及游戏社群的复杂以外，也惊讶地发现，原来世界上还有除了 osu! 以外的音乐游戏，还这么受欢迎，而我之前一点也没听说过。

不过我没有入坑《节奏大师》，因为当时我没有智能手机可以用。

后来，是我到澳洲以后了，拿着智能手机，在 Google Play 里面，看到了一个叫 Deemo 的游戏，它的图标吸引了我。

Deemo 是一个跟 osu! 完全不同的体验，倒是跟《节奏大师》比较像，但逼格看起来高很多。因为本身就比 osu! 简单，再加上没有半途失败的设定，我很快沉迷上了这款游戏，直到打通了能够完成的所有剧情。游戏刚出来的时候，剧情还没有出完，我还为此感伤了一下来着。

然后有朋友向我安利了 Cytus ，我一看，哇那跟横线上下扫来扫去，看得晕得要命，根本来不及反应，简直比 osu! 还难。我想这还是算了吧，就这样鸽了两年。

直到去年，我看到认识许久的网友[萌狼](https://blog.yoitsu.moe)在社群里发出了越来越多的音游截图，便搞得我也想重新试一试这个自己从来都不擅长的游戏类型了。顺着他的截图中的线索，我找到了两个手机上的音游： Arcaea 和 Dynamix 。前者一开始玩的简单曲谱都很简单，但困难的曲谱却难到爹妈都不认。后者标榜「硬核」，也确实很难，但熟悉了之后就感觉很爽。

自此，我才算是真正地踏上了音游的不归路。我将许多放学后的下午都贡献给了这二位音游。这带来的水平增长是不可忽视的，我以前以为我就是属于不擅长音游的人，但现在看起来，我那以前的水平，只是没怎么花时间玩过的正常水平呢。

我平常很少专门去听歌，所以动画中的歌曲是我最大的歌曲获取渠道。自从多了音游，音游就变成了我最大的音乐获取渠道。因为音游中的音乐大多来自独立艺术家，充满独立艺术家的 SoundCloud 成为了最常用的串流服务；甚至本来不喜欢的 K-Pop 风格，在玩过 DJMax Technika Q 之后，也开始听了起来。

以上，就是我对音游的经历，今天也在听着节拍敲手指。

